\chapter{การติดตั้งโปรแกรม}
มีแพ็คเกจสำหรับ \LaTeX~หลายค่ายให้เลือกใช้ ทุกค่ายทำงานหลัก ๆ ได้เหมือนกัน แยกแพ็คเกจตามระบบปฏิบัติการหลัก ๆ เรียงลำดับตามความนิยมได้ดังนี้
\begin{itemize}
	\item Windows: Mik\TeX~และ \TeX Live
	\item Linux: \TeX Live
	\item OS　X: Mac\TeX, \TeX Live
\end{itemize}

ในเอกสารนี้จะแนะนำการติดตั้ง Mik\TeX~และ \TeX Live บนระบบปฏิบัติการ Windows
\section{Mik\TeX บน Windows}
\begin{enumerate}
	\item ดาวน์โหลด Mik\TeX~จาก \url{http://miktex.org/download}
	\begin{itemize}
		\item เลือกแบบ Basic หรือ Net Installer ก็ได้
		\item หากความเร็วอินเทอร์เน็ตไม่สูง แนะนำให้เลือกแบบ Basic
		\item หากความเร็วอินเทอร์เน็ตสูง แนะนำให้เลือกแบบ Net Installer และลงแบบ Full 
	\end{itemize}
	\item เมื่อโปรแกรมให้เลือกลงแพ็คเกจเพิ่มเติม แนะนำให้เลือกลงเพิ่มแบบ on-the-fly (ลง package เสริมตามที่จำเป็นเมื่อถูกเรียกใช้)
\end{enumerate}

\section{\TeX Live บน Windows}
\begin{enumerate}
	\item ดาวน์โหลดตัวติดตั้ง \TeX Live จาก \url{http://mirror.ctan.org/systems/texlive/tlnet/install-tl-windows.exe}
	\item โปรแกรมจะดาวน์โหลดแพ็คเกจเพื่อการใช้งานลงมาเก็บในเครื่องเพื่อดำเนินการติดตั้ง
\end{enumerate}

\section{โปรแกรมสำหรับพิมพ์เอกสาร}
\LaTeX~นั้นเป็นเพียงโปรแกรมเพื่อการเรียงพิมพ์เท่านั้น การเขียนบทความหรือเอกสารต่างๆ สามารถใช้โปรแกรมสำหรับพิมพ์ข้อความใด ๆ ก็ได้ เช่น Notepad
จัดเก็บไฟล์เป็นข้อความธรรมดา (plain text) จากนั้นจึงนำเอกสารที่พิมพ์แล้วมาส่งให้โปรแกรม \LaTeX~เรียงพิมพ์ให้
แต่หากใช้โปรแกรมสำหรับพิมพ์ที่มีความสามารถในการเน้นคำเฉพาะที่ใช้ในเอกสารแบบ \LaTeX~รวมถึงมีตัวเรียงพิมพ์ และตัวแสดงผลในตัวโปรแกรมด้วย ก็จะช่วยให้การทำงานสะดวกขึ้น

\begin{figure}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{Figures/ScreenshotTeXstudio}
    \caption{ตัวอย่างหน้าจอของ TeXstudio}
    \label{Fig:TeXstudio}
\end{figure}

โปรแกรมเหล่านี้เทียบได้กับ IDE (Integrated Development Environment) ในการเขียนโปรแกรมสำหรับ \LaTeX
~IDE ที่แนะนำในการเขียน \LaTeX~คือ TeXstudio ซึ่งมีให้ใช้ทั้งใน Windows, OS X และ Linux สามารดาวน์โหลดได้จาก \url{http://texstudio.sourceforge.net/}
ตัวอย่างหน้าจอของ TeXstudio เป็นดังรูปที่ \ref{Fig:TeXstudio}

โปรแกรมอื่นที่สะดวกและใช้งานง่ายเช่น \TeX Works, LEd เป็นต้น
